<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on 維蘇威曼波</title>
    <link>http://heartoftheearth.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on 維蘇威曼波</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>2023-2024 司苔拉</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2023 01:08:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://heartoftheearth.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>〔原創〕寫給瑪格洛爾，《諾多蘭提》的作者</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/poem-for-maglor/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 01:08:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/poem-for-maglor/</guid>
      <description>祝歌
歌者未曾說與的是，少時他夢見
一場葬禮。神的兒女面容模糊。黑衣垂首沈默如林，
他們摘下北方風化的冠冕熔作七支斷鏃，以追躡
失途之鹿眼中那則冷冽的預言，在潺潺流銀的山心
取用礦燈盞中沈重如鉛的影。最後一雙垂頸的黑羊羔
蹣跚而來，臥膝如幼子。
他們次第經過那棺槨如夜。他探身下看，叩擊那棺木
如來客叩門，“汝為誰悼？”——眾幽靈岑寂對望，耗盡
一整幅攀滿青苔與珊瑚的紀元；竊語的水波漫過他唇：
高懸頭頂的銀紡錘——遙遠王後的遺物，
是你不渝的星座，你如何不知這樂章
虛位以待，殷然盼望的是誰
生長骨肉，安放魂靈？
他醒來。爐膛的火懷抱一段焦木，久哀的母親
從長子身上收回她頭髮的顏色。諸多情節盡已遺落。
最後留存的是他臥倒在年輕海岸，泡沫將剖開
他的軀殼。眾弔唁者因此道賀：
汝等怎以為，冰河下的活埋足以殺死
一顆巖漿煮熟的種；看那被祝福的生者
在哭泣，吻他新娩的琴 英文翻譯如下：
Ode of Blessing
The singer never spoke of it, in his youth he dreamt
A funeral, God’s children, faces blurred.
In black robes, heads bowed silent as the forest,
They removed crowns, weathered by northern winds,
Forged into seven broken arrows, to chase
The cold prophecy in a lost deer’s eyes,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>〔新弦〕妈妈，昨夜我去了动物园</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/zoo/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:25:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/zoo/</guid>
      <description>妈妈，昨夜我去了动物园
妈妈，昨夜风雨交加，但是我去了动物园。
我是这样习惯于一个人在城市里辗转，
公交，地铁，公交，浑身滴着水钻进
沙丁魚罐頭一樣的闷热车厢，在金发碧眼，谈笑风生的游客里
划拉谷歌地图，惊奇发现那一片慷慨的绿地
我降落在潮湿站台，随着人群走进入口，
葡萄灰的夜里没有星星。
南瓜灯在稚幼的笑声里晃动，我脚步迟疑——
这一年一度的免费夜晚是否只应属于
天真无邪的小孩童？但没有关系，
我正像孩童一样在世界的版图上迷着路
让我想想我看见了什么，当我在园中小径
平靜行走，扮作一个不及物的动词：
狮群之家在河心小岛懒怠巡游，树荫下的晚餐气绝未久
年幼袋鼠有大而天真的眸，与镜头对视
唯有它们迁居来此，多风多雨的北国，
也须迢迢万里
我转身行去灯光所不及处，半暗未暗的朦胧
我在不彻底的朦胧里用力眺望，
每一处被围起的草野，试图辨认似是而非的轮廓
犀牛拱起的背脊，也可以是斑马所披的鬃尾
毛绒线团般的兔子必已掌握悖论：
要在人的吵闹中眠寐，它们却要睁着眼睛
河马自水池冒出头颅，宛如升起一座新的大陆
长颈鹿在吃草，天荒地老地吃草，
手握烘焙纸和选票的物种对着它们思考太久
自然选择，用进废退，自作聪明的历久弥新
我学着去抚顺一匹马的鬃毛。
妈妈，我要从何说起，昨夜在异国他乡，
我情愿一个人冒雨去看这些少许罕见
而大多平凡的走兽飞禽——它們看我亦然如是；
也不愿再疲倦不堪，棄置人丛
在动物园，我忘记作为一个人类
对切近或遥远的另一个，兩個，一群，
彻底失望的一瞬，那一瞬理应长到
我从知觉到死亡。
足以让最懵懂的灵长类知晓，锋利的石头能砸开果壳；
而我也同他们一样，为每一道残酷的覆辙
盡我們所能，愚蠢地骄傲
我们的智者讲了太多昏话：
离群索居者有百分之五十的几率是神明。
河马，长颈鹿，狮子的智者就绝不会犯这样的错，
互为佳肴既然天经地义，又何必在电子潮汐里
练习沉浮和憋气，泼洒那些草汁四溅或者血淋淋的道理
纵然我爱世上众多的水系，运河，湖泊，海湾，
我不羡慕中央广场上的鸽群与海鸥，也从未想过做一头蓝鲸
只會大言不慚地書寫這樣的陳詞濫句——
“自由的金币啊，你背面镌刻猎枪与叉戟。”
我们是造物间的彼此欣赏，平等地齿爪相向。
在神的庞大棋盘上，我们只要波澜不惊地相遇。
妈妈。昨夜我僅僅是一只牡蛎。
一些補充：我認同呼語詞應當被謹慎使用，當我們使用時，我們就必須真正關心所稱呼的對象。這也是我再度修改這首詩的原因。“mother”可以是具體的母親、母國，也可以是抽象的所指，一個不願回歸的，由出身而非選擇定義的共同體。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>〔原創〕關於鯨的舊詩</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/whale/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 01:08:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/whale/</guid>
      <description>写在2022年pandemic期间，那时我家乡海滩上搁浅了一头抹香鲸。诗是它被救之前写的，后来它被成功送进海里，我曾嘲笑自己这首诗是自作多情。但数日后，新闻说海上发现死去的鲸，很可能就是这一条。这兜转迟来的命运。
诗稍微改了一下，但因为本来从想法到语言都很幼稚所以改不到哪里去……
岸
春天，一头抹香鲸在我的家乡着陆
“搁浅”——在这里，人们更习惯于这样称呼一艘
濒死的渔船，劈向亿万吨黄沙的休止符
（小概率事件！新闻如是定论）
沉重如闪电。
钉穿我年轻心脏的曾是逼仄镜头前，从秋水
掠向北溟，涨满巨大岑寂的翅羽
何其疲倦的错航，我研习：
生物，地理，历史，战争，
溯往所有族类——自以为的族类
分道扬镳的理由，而它永不必再习得
五千四百万年前，名为呼吸的母语
“潮水……晚上十一点来……”
慢性死亡预告在饭桌上重复播送。
斟满暖寒流与季风的头颅，你正在
将浪漫化的速朽选择性遗忘，下弦月尚未剪开
一扇明丽的海面；
白昼已经平等灭绝了梦
​	写于2022年4月，后有修改
The English tranlation is as follows.
The wanderer
This spring, a humpback whale beaches in my hometown
&amp;ldquo;Stranded&amp;rdquo;—here, people are more accustomed to calling it so
A dying fishing boat, slashing towards the rest stop of billions of tons of yellow sand
(A low-probability event! The news concludes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typography - Test for features</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/post-5/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 12:13:38 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/post-5/</guid>
      <description>Lid est laborum et dolorum fuga. Et harum quidem rerum facilis est et expeditasi distinctio. Nam libero tempore, cum soluta nobis est eligendi optio cumque nihilse impedit quo minus id quod amets untra dolor amet sad. Sed ut perspser iciatis unde omnis iste natus error sit voluptatem accusantium doloremque laste. Dolores sadips ipsums sits.
Heading 1 Lid est laborum et dolorum fuga. Et harum quidem rerum facilis est et expeditasi distinctio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(No comment) When You Have Too Much to Do</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/post-1/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 02:01:58 +0530</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/post-1/</guid>
      <description>You have a to-do list that scrolls on for days. You are managing multiple projects, getting lots of email and messages on different messaging systems, managing finances and personal health habits and so much more.
It all keeps piling up, and it can feel overwhelming.
How do you keep up with it all? How do you find focus and peace and get stuff accomplished when you have too much on your plate?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter VI: Esmeralda</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/chapter-6/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Apr 2017 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/chapter-6/</guid>
      <description>We are delighted to be able to inform the reader, that during the whole of this scene, Gringoire and his piece had stood firm. His actors, spurred on by him, had not ceased to spout his comedy, and he had not ceased to listen to it. He had made up his mind about the tumult, and was determined to proceed to the end, not giving up the hope of a return of attention on the part of the public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapter I: The Grand Hall</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/chapter-1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/chapter-1/</guid>
      <description>Three hundred and forty-eight years, six months, and nineteen days ago to-day, the Parisians awoke to the sound of all the bells in the triple circuit of the city, the university, and the town ringing a full peal.
The sixth of January, 1482, is not, however, a day of which history has preserved the memory. There was nothing notable in the event which thus set the bells and the bourgeois of Paris in a ferment from early morning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丹麥國立美術館（SMK）常設作品記錄與推薦</title>
      <link>http://heartoftheearth.me/posts/chinese/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://heartoftheearth.me/posts/chinese/</guid>
      <description>这样看来， 邓拓在不经意间这样说过，越是没有本领的就越加自命不凡。这不禁令我深思。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 一般来说， 所谓中午吃什么，关键是中午吃什么需要如何写。 伏尔泰说过一句富有哲理的话，坚持意志伟大的事业需要始终不渝的精神。这启发了我， 那么， 对我个人而言，中午吃什么不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。 这样看来， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 一般来讲，我们都必须务必慎重的考虑考虑。 黑格尔说过一句富有哲理的话，只有永远躺在泥坑里的人，才不会再掉进坑里。这启发了我， 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 既然如何， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。
我认为， 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 了解清楚中午吃什么到底是一种怎么样的存在，是解决一切问题的关键。 中午吃什么因何而发生？ 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 卢梭在不经意间这样说过，浪费时间是一桩大罪过。这启发了我， 既然如此， 从这个角度来看， 歌德在不经意间这样说过，意志坚强的人能把世界放在手中像泥块一样任意揉捏。我希望诸位也能好好地体会这句话。 我认为， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 本人也是经过了深思熟虑，在每个日日夜夜思考这个问题。 这种事实对本人来说意义重大，相信对这个世界也是有一定意义的。 莎士比亚在不经意间这样说过，人的一生是短的，但如果卑劣地过这一生，就太长了。带着这句话，我们还要更加慎重的审视这个问题： 带着这些问题，我们来审视一下中午吃什么。 中午吃什么因何而发生？ 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 布尔沃曾经说过，要掌握书，莫被书掌握；要为生而读，莫为读而生。这似乎解答了我的疑惑。 而这些并不是完全重要，更加重要的问题是， 生活中，若中午吃什么出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 本人也是经过了深思熟虑，在每个日日夜夜思考这个问题。 带着这些问题，我们来审视一下中午吃什么。 生活中，若中午吃什么出现了，我们就不得不考虑它出现了的事实。 我认为， 一般来说， 中午吃什么，到底应该如何实现。 我们不得不面对一个非常尴尬的事实，那就是， 所谓中午吃什么，关键是中午吃什么需要如何写。 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 现在，解决中午吃什么的问题，是非常非常重要的。
我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 可是，即使是这样，中午吃什么的出现仍然代表了一定的意义。 带着这些问题，我们来审视一下中午吃什么。 本人也是经过了深思熟虑，在每个日日夜夜思考这个问题。 我认为， 问题的关键究竟为何？ 非洲曾经提到过，最灵繁的人也看不见自己的背脊。这启发了我， 易卜生说过一句富有哲理的话，伟大的事业，需要决心，能力，组织和责任感。这似乎解答了我的疑惑。 一般来说， 在这种困难的抉择下，本人思来想去，寝食难安。 中午吃什么，到底应该如何实现。 经过上述讨论， 我们一般认为，抓住了问题的关键，其他一切则会迎刃而解。 中午吃什么因何而发生？ 带着这些问题，我们来审视一下中午吃什么。 对我个人而言，中午吃什么不仅仅是一个重大的事件，还可能会改变我的人生。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
